<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>走了很久，还是没学会和自己平静相处</title>
    <link href="/2026/03/06/%E8%B5%B0%E4%BA%86%E5%BE%88%E4%B9%85%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B2%A1%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B9%B3%E9%9D%99%E7%9B%B8%E5%A4%84/"/>
    <url>/2026/03/06/%E8%B5%B0%E4%BA%86%E5%BE%88%E4%B9%85%EF%BC%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B2%A1%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B9%B3%E9%9D%99%E7%9B%B8%E5%A4%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>坐在昏暗的小房间里，空调风吹了半天，腿还是凉飕飕的，刷到前任去南京的动态，心里憋了好久的闷劲儿瞬间涌上来，压得人喘不过气。分手明明过去这么久了，久到我都以为自己该翻篇了，看着身边人都在大步往前走，只有我，还在原地打转，始终没法平静地跟自己相处。</p><p>我们从初中就认识了，中间的故事太乱太杂，三言两语根本说不清楚，这段感情也成了我心里死死拧着的坎。我比谁都清楚，分开这么久，所有的执念、意难平、偷偷难过，全都是没用的内耗，改不了过去，推不动现在，更影响不到别人的生活，可我就是控制不住地难受，动不动就被回忆拽回从前，根本挣脱不开。</p><p>这种感觉真的太煎熬了。大道理我烂熟于心，我知道人不能困在过去，知道每个人都有自己的节奏，不该拿别人的生活来折磨自己，可情绪从来不听道理的话。看着身边的朋友同学，考上理想的大学、顺利考驾照、实习工作、趁着年轻到处看世界，他们的人生都在顺顺利利往前奔，一路亮堂堂的，只有我，像被远远落在后面，在自己的小圈子里反复内耗，怎么都找不到出口。</p><p>回到南阳的这些日子，整个人一直被孤独、迷茫裹得死死的，偶尔还会冒出说不出的绝望。骑着电车逛遍熟悉的街角，那些曾经一起去过、待过无数次的地方，现在再走一遍，只觉得陌生又疏离，好像连这些老地方，都容不下当下这个停滞不前的我。以前认识的人，大概率再也不会遇见了，那些一起走过的路、说过的话，全都成了只能回头看的旧时光，越想心里越空，越想越觉得喘不过气。</p><p>晚上出门兜风，冷风刮在脸上，路上黑漆漆的没几个人，本来想去老地方散散心，理理乱糟糟的心情，结果到了才发现，那里早就空无一人，连一点熟悉的痕迹都没剩下。只能循环播放小红莓的《Stars》，这首歌还是因为她才喜欢上的，旋律一响起，所有回忆就扎堆涌上来，一遍遍地听，一遍遍地绕路回家，心情怎么都静不下来。</p><p>我常常在心里问自己，这种日子到底什么时候是个头，什么时候才能真正放下，什么时候才能坦然接受自己的停滞不前。亲戚家人邻居，都觉得我待在这里无所事事，可他们不知道，我不是懒，也不是不想往前走，我只是被困在自己的情绪里了，走不出来，也劝不服自己。</p><p>想哭却哭不出来，想释怀却做不到，想往前走却迈不开脚，这种无力又憋屈的感觉，大概只有自己能懂。发这篇博客，不是为了求安慰，也不是揪着过去不放，只是想认认真真记下此刻的心情，记下这段很难熬、一直在跟自己对峙的日子。</p><p><strong>我</strong> <strong>明</strong> <strong>知道这份痛苦毫无意义，可我还是</strong> <strong>想</strong> **允许自己难过一会儿。**允许自己念旧，允许自己暂时停在原地，允许自己慢慢跟过去和解，慢慢学着和自己相处。或许这条路还要走很久，或许日子还会难一阵子，但至少，我把这份乱糟糟的情绪好好安放了，不强迫自己立刻好起来，不逃避，慢慢等，等自己真正走出来的那一天。</p><blockquote><p>（注：文档部分内容可能由 AI 生成）</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>MCLauncher</title>
    <link href="/2026/02/18/MCLauncher/"/>
    <url>/2026/02/18/MCLauncher/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="关于我的启动器"><a href="#关于我的启动器" class="headerlink" title="关于我的启动器"></a>关于我的启动器</h1><p>本项目为开源项目，欢迎开发者参与贡献，共同优化启动器功能：</p><ul><li><p>功能建议：可在 <code>github issue</code> 中创建并提交建议，或联系我反馈；</p></li><li><p>代码贡献：<code>Fork</code> 本项目，提交 <code>Pull Request</code>，经审核通过后即可合并；</p></li></ul><p>所有贡献者将在 仓库的 <code>contributors</code> 和 <code>启动器“贡献名单” (待开发)</code> 中展示，感谢每一位参与者的支持！</p><h2 id="联系方式"><a href="#联系方式" class="headerlink" title="联系方式"></a>联系方式</h2><p>若遇到启动器使用问题、功能建议，可通过以下方式联系我们：</p><ul><li>QQ 联系方式：1373003655</li><li>QQ 群（MC群）：1077212471</li><li>GitHub 仓库：<a href="https://github.com/s1yle/s1yle-launcher">https://github.com/s1yle/s1yle-launcher</a></li></ul><hr><h1 id="项目构建和未来愿景"><a href="#项目构建和未来愿景" class="headerlink" title="项目构建和未来愿景"></a>项目构建和未来愿景</h1><h2 id="项目工具链"><a href="#项目工具链" class="headerlink" title="项目工具链"></a>项目工具链</h2><ul><li>tauri</li><li>ts + react 前端</li><li>rust 后端</li></ul><h2 id="当前项目进度"><a href="#当前项目进度" class="headerlink" title="当前项目进度"></a>当前项目进度</h2><ul><li>[2026年02月18日18:06:32] 实现了初代的ui壳子（照猫画虎 HMCL 的ui）</li><li>[2026年02月20日23:54:09] 小更新版本 v0.1.1 更新了ui和ui动画</li><li>[2026年03月02日16:27:43] 更新了账号模块，前后端交互，添加、删除、选中账号</li></ul><h2 id="TODO-未来计划"><a href="#TODO-未来计划" class="headerlink" title="TODO 未来计划"></a>TODO 未来计划</h2><blockquote><p>希望能做出一个有特色的启动器</p></blockquote><ul><li>获取版本列表</li><li>下载不同版本</li><li>获取java环境</li><li>启动游戏</li></ul><h2 id="历史版本"><a href="#历史版本" class="headerlink" title="历史版本"></a>历史版本</h2><h4 id="v0-1-2"><a href="#v0-1-2" class="headerlink" title="v0.1.2"></a>v0.1.2</h4><ul><li>完善account模块，支持新增、删除、选中账号</li><li>支持添加离线账号，并持久化存储</li></ul><h2 id="App-截图"><a href="#App-截图" class="headerlink" title="App 截图"></a>App 截图</h2><p>v0.1.0<br><img src="/../imgs/mclauncher-v01.png" alt="alt text"></p><hr><p>v0.1.1<br><img src="/../imgs/mclauncher-v011.png" alt="alt text"></p><hr><p>v0.1.2<br><img src="/../imgs/mclauncher-v012.png" alt="alt text"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>DiaryofTwoweeksMC</title>
    <link href="/2026/02/03/DiaryofTwoweeksMC/"/>
    <url>/2026/02/03/DiaryofTwoweeksMC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="开服两周记：甜涩交织的一天"><a href="#开服两周记：甜涩交织的一天" class="headerlink" title="开服两周记：甜涩交织的一天"></a>开服两周记：甜涩交织的一天</h1><p>今天的心情像被揉碎的糖块，裹着几分委屈的涩，又藏着满溢的甜，翻来覆去，终究是暖的。提笔记录下来，怕日子久了，忘了这份又酸又软的感动，忘了这两周为服务器奔波的每一刻。</p><p>耗时许久打磨的整合包终于落地，看着服务器里的玩家慢慢多了起来，看着大家在群里分享挖矿的收获、打卡黄金树的截图，那种欣慰足以抵消连日来的疲惫。可热闹没过多久，零星的贬低声就冒了出来，那些带着调侃的抱怨、轻描淡写的否定，像细小的刺扎在心上——我以为默默做好一切就够了，却忘了有些玩笑听多了，真的会让人难过。</p><p>纠结了很久，还是在群里发了一段公告，没有指责，只是轻轻诉说：最近搞插件、调整合包、熬夜维护，全是自费流量咬牙扛着，看着大家玩得开心我就知足了，只希望能被多体谅几分，合理的建议我都愿意听、愿意改。发完之后没抱太多期待，却没想到，朋友看到后立刻站出来帮我说话，寥寥几句，替我道出了那些没说出口的辛苦，瞬间就戳中了心底最软的地方。原来被人看见、被人维护，是这样治愈的事。</p><p>回头算下来，开服已经两周了。从最初只有3个人的小群，一点点拉人、宣传，到现在的37人；从纯原版的迷茫，到慢慢加上职业、尸潮系统，优化出完整的玩法；甚至鼓起勇气拍了抖音招人，虽然没能吸引到新人，可视频的点赞和评论量，是我发过所有内容里最高的。这些细碎的进步，算不上惊天动地，却都是我一步一步熬出来的收获。</p><p>只是这份热闹，我大概只能再守两天了。6号就要收心备考，之后能花在服务器上的时间只会越来越少。这两天，想再尽力多拉几个同频的小伙伴，把服务器里零散的小事理顺，处理好遗留的问题，算是给这段时间的努力，也给一直陪伴我的小伙伴们，一个暂时的交代。</p><p>这两周真的很开心。没有惊天动地的成就，却有一群友好的小伙伴，愿意留在我的小服务器里，陪我慢慢完善玩法，陪我度过那些熬夜调试插件的夜晚。那些被误解的委屈会慢慢消散，可朋友撑腰的感动、小伙伴陪伴的温暖，会一直留在心里。</p><p>把这些心情写下来，等以后备考累了、再想起这个服务器的时候，就能清晰地记得，曾有这样一天，甜涩交织，却满是力量；曾有这样一段时光，我为热爱全力以赴，也被温柔好好以待。</p><p>— &gt; 豆包协助生成</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>DAILY</title>
    <link href="/2026/01/09/DAILY/"/>
    <url>/2026/01/09/DAILY/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一次特别的尝试：我的首次开源贡献与博客部署"><a href="#一次特别的尝试：我的首次开源贡献与博客部署" class="headerlink" title="一次特别的尝试：我的首次开源贡献与博客部署"></a>一次特别的尝试：我的首次开源贡献与博客部署</h1><blockquote><p>点滴进步，都值得记录</p></blockquote><blockquote><p>Deepseek helped me to write this</p></blockquote><p>今天是个特别的日子，我完成了两个重要的技术尝试：向 tsoding 的仓库提交了人生中第一个 Pull Request（PR），以及使用 Hexo 成功部署了 GitHub Pages。这不仅是技术上的进步，更是我个人成长路上的重要里程碑。</p><h2 id="上午：第一次-PR-的激动"><a href="#上午：第一次-PR-的激动" class="headerlink" title="上午：第一次 PR 的激动"></a>上午：第一次 PR 的激动</h2><p>今天上午，我怀着忐忑的心情向 tsoding 的仓库提交了我的第一个 PR。这是我首次为别人的开源项目添加新功能，整个过程既有趣又令人兴奋。</p><p>虽然目前还没有收到回复，但这种参与开源社区、为他人项目做贡献的感觉真的很特别。从 fork 仓库到本地开发，再到提交 PR，每一步都让我感受到开源协作的魅力。这让我想到，开源贡献并不是高不可攀的，每个人都可以从解决一个小问题或添加一个小功能开始参与。</p><p>提交完成后，我不时刷新页面，期待着维护者的回应。这种等待既紧张又兴奋，就像是寄出一封重要的信件，期待对方的回音。</p><h2 id="晚上：Hexo-与-GitHub-Pages-的完美结合"><a href="#晚上：Hexo-与-GitHub-Pages-的完美结合" class="headerlink" title="晚上：Hexo 与 GitHub Pages 的完美结合"></a>晚上：Hexo 与 GitHub Pages 的完美结合</h2><p>晚上，我将注意力转向了博客部署。使用 Hexo 框架成功部署了 GitHub Pages，这个过程比我想象的要顺利。</p><p>看着自己部署的页面能够通过 GitHub Pages 公开访问，这种成就感无以言表。技术让我们能够如此轻松地分享知识和经验，这确实是一个令人振奋的时代。</p><h1 id="今日收获"><a href="#今日收获" class="headerlink" title="今日收获"></a>今日收获</h1><p>今天的两项成就虽然看似简单，但对我而言意义重大：</p><ol><li><p>突破了参与开源项目的心理障碍，意识到每个人都可以为开源社区做贡献</p></li><li><p>掌握了静态网站部署的基本流程，为以后的技术分享奠定了基础</p></li><li><p>体验了从代码编写到提交再到部署的完整流程，增强了技术自信心</p></li></ol><p>记录这些不只是为了备忘，更是为了鼓励自己继续在技术道路上探索。正如许多技术博主所说，写博客不仅是分享，更是对知识的梳理和巩固。</p><p>期待明天的新的挑战和收获！</p><h1 id="A-Special-Attempt-My-First-Open-Source-Contribution-and-Blog-Deployment"><a href="#A-Special-Attempt-My-First-Open-Source-Contribution-and-Blog-Deployment" class="headerlink" title="A Special Attempt: My First Open Source Contribution and Blog Deployment"></a>A Special Attempt: My First Open Source Contribution and Blog Deployment</h1><blockquote><p>Every little progress is worth recording</p></blockquote><blockquote><p>Deepseek helped me to write this</p></blockquote><p>Today was a special day. I accomplished two significant technical attempts: submitted my first Pull Request (PR) to tsoding’s repository, and successfully deployed GitHub Pages using Hexo. This represents not only technical progress but also an important milestone in my personal growth journey.</p><h2 id="Morning-The-Excitement-of-My-First-PR"><a href="#Morning-The-Excitement-of-My-First-PR" class="headerlink" title="Morning: The Excitement of My First PR"></a>Morning: The Excitement of My First PR</h2><p>This morning, I submitted my first PR to tsoding’s repository with a mix of nervousness and excitement. This was my first time adding a new feature to someone else’s open source project, and the entire process was both fascinating and thrilling.</p><p>Although I haven’t received a response yet, the feeling of participating in the open source community and contributing to others’ projects is truly special. From forking the repository to local development, and then submitting the PR, each step made me appreciate the charm of open source collaboration. It reminded me that open source contribution isn’t an unattainable goal—everyone can start by solving a small problem or adding a small feature.</p><p>After submitting, I found myself refreshing the page periodically, anticipating the maintainer’s response. This waiting period is both anxious and exciting, similar to sending an important letter and eagerly awaiting a reply.</p><h2 id="Afternoon-The-Perfect-Combination-of-Hexo-and-GitHub-Pages"><a href="#Afternoon-The-Perfect-Combination-of-Hexo-and-GitHub-Pages" class="headerlink" title="Afternoon: The Perfect Combination of Hexo and GitHub Pages"></a>Afternoon: The Perfect Combination of Hexo and GitHub Pages</h2><p>In the afternoon, I turned my attention to blog deployment. I successfully deployed GitHub Pages using the Hexo framework, and the process went smoother than I had expected.</p><p>Seeing my deployed page accessible publicly through GitHub Pages brought an indescribable sense of accomplishment. Technology enables us to share knowledge and experiences so effortlessly—this is truly an exciting era to live in.</p><h1 id="Today’s-Harvest"><a href="#Today’s-Harvest" class="headerlink" title="Today’s Harvest"></a>Today’s Harvest</h1><p>Although today’s two achievements might seem simple, they hold great significance for me:</p><ol><li><p>I broke through the psychological barrier of participating in open source projects, realizing that everyone can contribute to the open source community</p></li><li><p>I mastered the basic workflow of static website deployment, laying the foundation for future technical sharing</p></li><li><p>I experienced the complete process from coding to submission and deployment, enhancing my technical confidence</p></li></ol><p>Recording these moments isn’t just for keeping memos—it’s also about encouraging myself to continue exploring the path of technology. As many technical bloggers say, writing blogs is not only about sharing but also about organizing and consolidating knowledge.</p><p>Looking forward to new challenges and harvests tomorrow!</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
